突發！美國宣布禁止第三方向支為供應晶片 台灣聯發科崩盤跌停！

美國商務部工業安全局宣布所有有用到美國技術開發生產的晶片都不許供貨給華為

80.19 USD +1.78 (2.27%)

某國：好嬲好嬲

聯發科喎

抵能死！
成能日派5毛吹科技如何勁，5G如何超英趕美
如果冇美國佬科技墊底共匪做到5G? 做G就得！

笑死 以為只係得tsm好柒

佢慘了
要出黎做

我助養佢。

美國總統川普的政府17日宣布，將進一步收緊對中國華為（Huawei）的限制，以打擊華為取得商用晶片的管道。根據聲明，商務部將38家華為子公司列入其實體名單，這些名單列出禁止接收某些敏感科技的外國公司，並讓華為的臨時通用許可證到期。

外資法人報告指出，包括聯發科在內所有使用電子設計自動化（EDA）工具的IC設計業，在取得美國政府許可前，都將無法出貨給華為。

法人表示，聯發科無法出貨給華為手機晶片的損失，部分可透過提供給Oppo、Vivo、小米等其他中國大陸手機廠商或是韓國三星（Samsung）手機彌補，不過整體來看，法人預估在4G手機領域，今年下半年聯發科晶片的出貨量仍可能減少1200萬組，在5G手機領域可能減少450萬組。

人地買埋tsla 唔講你知啫

tsm drop to zero

雞排妹透露，5月初交易員曾勸她使用倒三角形買法跟賣法，建議買10張台積電、10張聯發科，較為安全，但被雞排妹拒絕，「可是我覺得26歲買大立光，是一種人生成就解鎖。」

最後，她在留言處補充時間點，提醒大家，節目錄製是5/27，大立光是5/19買、6/5日出。

佢買大立光喎..

一成都無

睇錯咗
咁都避走咗

tsm 一早無賣比華為啦。。

仲有邊間可以賣俾佢？支心？

mtk 阿
盲都上嚟

傻9 mtk

南泡嗰粒春唔記得咗得唔得

MTK出品硬係有d7

台灣人mtk，好心生性啦！前世未見過錢？支那呢d賤畜痴埋去仲乜？

晨早要

大哥大電話，完美復活！

TSM同MTK都未分到

Qualcomm 條友仔無得玩就拉曬聯發科同三星落水
大大堆唔怕衰

唔識唔好衝出嚟柒

MTK成日出垃圾就好快啲收皮啦

samsung連供貨比自己都未夠
點會出比華為

台灣奶支陣營末日

賣到9月14號

柒撚到呢

華為自己做90nm 晶片再起家.

Tsm 堆單 多撚到full產能都做唔曬

無記錯上個月高通係咪都同華為簽咗約

咁係咪會一齊仆街

真
台囝真係勁

條路高通揀，仆街唔好喊

聯發科無法出貨給華為手機晶片的損失，部分可透過提供給Oppo、Vivo、小米等其他中國大陸手機廠商或是韓國三星（Samsung）手機彌補

Tsm係無左華為單，但其他廠知道佢無左華為單有產能剩唔係加單就落單
零秒消化哂剩左既產能
所以話有料真係唔一定要靠中資

人有多大膽 G有多大產

可唔可以出貨都未知，不過錢就收曬。

推 香港民研有調查，問大家是否贊成泛民繼續出任議員 - 分享自 LIHKG 討論區

哇
好尷尬

美國一日未封曬盤，有人話落單唔通趕人走咩，二來華為死左，自然有其他廠去填補空缺，MTK/高通係上游廠零影響。

好好地東莞ISO做雞咪好囉

五毛大立光同聯發科都唔識分，仲有間叫日月光啊

到民主黨拜登羸左全部餅禁， 還鼓勵潻

我係你真係想搵個窿捐

人地一早沽出獲利啦，連登仔

買得起大立光都唔窮

唔識字？

台積電：關我蛋治，我一早搵埋客頂產能

15號前都可以出貨

台股市都係全靠台積電
果啲聯乜春 邊個會理

中芯會唔會唔怕死供貨俾華為？

聯乜春呢間野專出電子垃圾

搬石頭砸自己隻腳

買股票當收息

呢間野比華為睇中，想叫佢代工，點知美國佬而家ban鳩埋

根本大把客排隊中，只係AMD/NV/Apple/華為/MTK係第一梯隊。高通成日唔鐘意要同人分產能所以去三星，但三星獲獲都攪唔掂害高通。

奶共台商應該瀨緊屎

Intel爭住要

早啲執柒左佢仲好
污染環境

MTK

反對，點解只係制裁華為中興，小米/ VIVO / OPPO 唔制埋佢地？佢地都有機會偷資料送中。

佢唔識mtk？

日本7男

MTK 都係無廠晶片設計公司，華為係諗住天機5G SOC 頂住，因為高通出唔到出口牌，點知美國玩到用晶片設計軟件都唔可以賣俾華為，所以華為可以直接收皮。

一向係低價垃圾

早d學吓人玩股票學下投資 了解下個世界點玩 比大戶撚下狗 剩係上連燈 打份垃圾工冇撚用架

呢個post盡顯連登仔知識貧乏，衝出嚟柒

可能剩係Apple 都夠食曬啲產能

你真係唔識嫁喎

問過Apple/AMD/NV/MTK未，佢地可以加單食能。

617.00 TWD −68.00 (9.93%)

全部都唔出得啦，你敢出貨俾華為咪一齊俾美國制裁囉

今年Apple轉arm Mac都加唔少單啦

mtk唔係代工，係直接賣soc

可以趁機入聯發科

唔夠大

抵死抵死抵死！芝麻仁話好嬲好嬲好嬲！

以前用過某部htc，真係屌晒鬼
死死氣用返3叔好過

同你諗法一樣
應該要封埋佢地

10手台積電

Fatfat啦

你粒膠真係畫龍點睛

美帝好霸氣：我要佢死，邊個都唔準救佢

供應到九月

?

係批貨9月交

m記都有係蘇聯開分店，果陣仲未打完冷戰。

幾時到小米。。。

打少d飛機啦日本少男

為被制裁而生

做乜撚呀你，全台灣得tsm ?

雞排妹坦言自己沒有財經方面的專業，「所以就看聯發科、台積電、大立光這些領頭羊，買這些龍頭股比較有安全感。」

FAT FAT

振奮人心：華為自主研發的作業系統「鴻蒙」已獲專利商標！